醫學期刊稱 變種病毒傳台後斷根

權威醫學期刊《刺胳針》（The Lancet）日前發布一項最新研究，新加坡專家發現，新冠病毒出現1個名為「Sars-CoV-2」的變種，最早出現在大陸武漢，再傳入新加坡及台灣，其感染症狀較典型的新冠肺炎輕微，研究變種病毒可能有助疫苗研發。

中央流行疫情指揮中心發言人莊人祥對此表示，這項研究偵測到個案到過新加坡和台灣，新加坡曾出現群聚，台灣應是沒有繼續傳出去，而研究也指出，3月後病毒就不見了，估計對全球和國人沒有影響，後續要再觀察。

新加坡傳染病中心（NCID）、新加坡免疫學網絡（Singapore Immunology Network）以及杜克－新加坡國立大學醫學院（Duke-NUS Medical School）研究團隊針對1月22日至3月21日在該國及其他國家出現的變種病毒進行分析。發現與原始病毒感染者相比，變種感染者的症狀普遍較輕。變種感染組29人中，無人出現缺氧現象或需機器輔助供氧，而原始病毒感染組的92人中，有26人出現缺氧現象。

本次研究對象計131人，其中10人同時感染上述2種病毒。研究發現，變種病毒的基因組缺失382個核苷酸（nucleotide），非結構性蛋白ORF8無法轉錄，因此和原始病毒相比，其複製能力雖未下降，但毒性卻大幅降低，感染後的臨床症狀也相對溫和。

另據3月份的初步研究報告亦指出，「Sars-CoV-2」在新加坡的8名患者身上出現，之後發生人傳人現象至少4周才受到控制。2月時，一名從武漢返台的旅客身上也發現此種病毒，但3月過後就沒有再檢測到這個變種。

呢個說法我係二三月左右提過，然後被一眾連登仔鬧我on9 無可能

台灣封關做得好，所有外來者一律頭14日唔準進入公共交通工具已經贏在起跑線，香港都係輸o係外來者身上

以為變種病毒會斷子孫根

Taiwan no. 1

連貨都要隔離14日

咪住

武漢肺炎病毒個名本身已經係SARS-CoV-2

變種嗰隻又係呢個名？有可能咩？

Fake news?

病毒:你諗多左，只係流感老seafood 啱啱教識我識做野不如識人好過

樓主篇嘢嗡乜嘢？同篇論文內容不符

(20)31757-8/fulltext
The Lancet喎

唔該晒

見到樓主單新聞話SARS-CoV-2嘅突變品種又係叫SARS-CoV-2，我覺得有問題啫。

原來係open reading frame 7b-8 delta 382.